% !TeX program = lualatex
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage{parskip}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[margin=2.4cm]{geometry}
\usepackage{microtype}

% Canviar la font del document
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Libertinus Serif}

% Evitar que es faci reset al comptador dels articles
\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{subsubsection}{subsection}

% Canviar el prefix de l'índex
\usepackage{tocloft}
\renewcommand*{\cftsecpresnum}{Capítol }
\renewcommand*{\cftsecaftersnum}{.}
\setlength\cftsecnumwidth{5.5em}
\renewcommand*{\cftsubsecpresnum}{Secció }
\renewcommand*{\cftsubsecaftersnum}{.}
\setlength\cftsubsecnumwidth{4em}
\renewcommand*{\cftsubsubsecpresnum}{Article }
\renewcommand*{\cftsubsubsecaftersnum}{.}
\setlength\cftsubsubsecnumwidth{5em}

% Canviar l'espaiat entre capítols de l'índex
\renewcommand\cftsecafterpnum{\vskip2.5pt}
\renewcommand\cftsubsecafterpnum{\vskip1.5pt}
\renewcommand\cftsubsubsecafterpnum{\vskip1.5pt}

% Canviar el nom de les seccions, subseccions, etc.
\usepackage{titlesec}
\renewcommand*{\thesection}{\Roman{section}}
\renewcommand*{\thesubsection}{\arabic{subsection}}
\renewcommand*{\thesubsubsection}{\arabic{subsubsection}}
\titleformat{\section}[block]
{\normalfont\Large\bfseries}{Capítol~\thesection.}{1em}{}
\titleformat{\subsection}
{\normalfont\large\bfseries}{Secció~\thesubsection.}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{Article~\thesubsubsection.}{1em}{}

% Títol del document
\title{Reglament de la Delegació d'Alumnes de Telecomunicacions}
\makeatletter

\begin{document}
% Portada
\thispagestyle{empty}
\includegraphics[height=2.5cm]{logos/upc-positiu-p3005.png}\hfill
\includegraphics[height=2.5cm]{logos/Logo_telecos_2018.png}
\vspace{6em}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.85]{logos/Dat_logo_10x6.png}
\vspace{1em}

\Huge
\@title
\vspace{1em}

\large
\today
\end{center}
\normalsize
\newpage

\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage

\section{Disposicions generals}
\subsubsection{Naturalesa}
D'acord amb l'Article 98.1 dels Estatuts de la UPC, la Delegació d'Estudiants és l'òrgan de coordinació dels representants dels estudiants de grau i màster universitari dins l'àmbit de cada centre docent.

Aquest òrgan es defineix com la Delegació d'Alumnes de Telecomunicacions. A partir d'aquest moment es definirà i s'anomenarà DAT o Delegació en aquest document, així com en la seva identitat física i digital.

\subsubsection{Composició i mandat}
La composició de la Delegació d'estudiants és la que s'estableix a l'Article 35 del Reglament d'organització i funcionament de l'ETSETB. A més a més, formaran part de la Delegació els membres del claustre que són estudiants de l'Escola.

\subsubsection{Funcions}\label{art:funcions}
Són funcions bàsiques de la Delegació d'estudiants:
\begin{enumerate}[a)]
	\item Elaborar anualment les línies estratègiques i objectius de la Delegació d'estudiants.
	\item Gestionar i fer la liquidació del pressupost que té assignat la Delegació.
	\item Informar als estudiants de grau i màster sobre la tasca que duu a terme la Delegació, així com d'altres aspectes que puguin ser d'interès pels estudiants.
	\item Potenciar i canalitzar la participació dels estudiants en els òrgans de govern de la Universitat i de l'Escola.
	\item Contribuir a l'assessorament dels estudiants de l'Escola i vetllar pels seus drets.
\end{enumerate}

També li corresponen les funcions que li atribueixen la legislació vigent, els Estatuts de la UPC i el Reglament d'organització i funcionament de l'ETSETB, o les que li encomana la Junta de l'ETSETB.
\newpage

\section{Drets i deures}
\subsubsection{Drets dels membres de la delegació}
A més dels drets que es reconeixen al Reial Decret 1791/2010, de 30 de desembre, pel qual s'aprova l'Estatut de l'estudiant universitari, als Estatuts de la UPC i la resta de normativa que sigui d'aplicació, els membres de la delegació tenen els següents drets:

\begin{enumerate}[a)]
	\item Expressar amb llibertat les manifestacions que realitzin en l'exercici de les seves funcions.
	\item Participar a les sessions dels òrgans als quals es pertanyi amb veu i vot.
	\item Ser elector i elegible per a càrrecs de gestió i representació de la Delegació d'estudiants o per formar part de les seves comissions, si escau.
	\item Accedir a les instal·lacions, materials i documents de la Delegació en els termes que s'estableixin.
	\item No ser perjudicat per exercir la representació dels estudiants.
	\item Fer ús de la paraula i intervenir d'acord amb els deures de convivència.
\end{enumerate}

\subsubsection{Deures dels membres de la delegació}
A més dels deures que es detallen al Reial Decret 1791/2010, de 30 de desembre, pel qual s'aprova l'Estatut de l'estudiant universitari, als Estatuts de la UPC i la resta de normativa que sigui d'aplicació, els membres de la delegació tenen els següents deures:

\begin{enumerate}[a)]
	\item Complir amb aquest Reglament i els acords que s'adoptin.
	\item Assistir a les sessions del Ple i als actes que requereixen la seva presència, així com a la resta d'òrgans als quals es pertanyi.
	\item Transmetre les opinions i peticions col·lectives dels seus representats.
	\item Informar als seus representats de les activitats realitzades en l'exercici del seu càrrec.
	\item Fer un bon ús dels espais, materials, documentació i la resta de mitjans necessaris per a l'exercici de les seves funcions o drets.
	\item Respectar les decisions dels òrgans de la Delegació i no fer pública informació confidencial de la Delegació.
\end{enumerate}
\newpage

\section{Òrgans col·legiats i unipersonals}
\subsection{Disposicions generals}
\subsubsection{Òrgans col·legiats}
Els òrgans col·legiats de la Delegació d'estudiants són:
\begin{enumerate}[a)]
	\item El Ple.
	\item La Comissió Permanent.
\end{enumerate}

\subsubsection{Òrgans unipersonals}
Els òrgans unipersonals de la Delegació són:
\begin{enumerate}[a)]
	\item El delegat de centre.
	\item Els sotsdelegats de centre.
	\item El secretari.
	\item El tresorer.
\end{enumerate}

\subsubsection{Disposicions generals sobre els òrgans col·legiats}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item L'assistència a les sessions dels òrgans col·legiats té caràcter personal i el vot és intransferible.
	\item La manca d'assistència no excusada a dues sessions consecutives de l'òrgan n'implica el cessament com a membre.
\end{enumerate}

\subsubsection{Convocatòria i sessions dels òrgans col·legiats}\label{art:convocatories}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item La convocatòria a les sessions ordinàries dels òrgans col·legiats correspon al president de l'òrgan col·legiat, i es tramet pels mitjans electrònics admesos per la Universitat, i ha d'especificar el lloc, la data, l'hora i l'ordre del dia de la reunió.
	\item La convocatòria ha d'especificar el lloc o l'adreça d'accés als documents que corresponen a l'ordre del dia, que s'han de donar a conèixer juntament amb la convocatòria. Excepcionalment, els documents que no es poden difondre amb l'antelació prevista han d'estar a disposició dels membres de l'òrgan col·legiat, en tot cas, el dia hàbil anterior al de la sessió.
	\item Els òrgans col·legiats també poden reunir-se en sessió extraordinària si hi ha temes d'urgència que ho justifiquin; en aquest cas la iniciativa de la convocatòria correspon al seu president o bé a un 20\% dels membres de l'òrgan. En aquest segon cas, la sessió haurà de tenir lloc en un termini màxim de tres setmanes. L'ordre del dia d'una reunió extraordinària es reduirà als temes que l'han motivada i es farà públic en convocatòria amb un antelació mínima de dos dies hàbils.\label{art:extraordinaries}
	\item La confecció de l'ordre del dia correspon al president de l'òrgan. Excepcionalment, el president de l'òrgan o un 20\% dels membres, poden incorporar punts l'ordre del dia, amb una antelació mínima de dos dies hàbils, amb la pertinent documentació, si escau.
	\item Perquè la constitució de l'òrgan col·legiat sigui vàlida cal la presència del president i el secretari, o de les persones que els substitueixen, i el 30\%, com a mínim, dels membres de l'òrgan col·legiat. Si no hi ha quòrum, l'òrgan col·legiat es constitueix en segona convocatòria i cal que hi assisteixin, com a mínim, un 15\% dels membres.
	\item Els òrgans col·legiats de la Delegació poden dur a terme les seves funcions de manera no presencial seguint les directrius recollides al Reglament de les sessions a distància dels òrgans col·legiats, Acord del Consell de Govern CG/2020/07/11 i ratificat per la Junta de l'ETSETB.
\end{enumerate}

\subsubsection{Adopció d'acords}\label{art:acords}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item Els acords s'adopten quan el nombre de vots favorables és superior al nombre de vots desfavorables, excepte aquells acords que requereixin majoria qualificada i estiguin explícitament definits en aquest Reglament o en altra normativa que resulti d'aplicació. En cas d'empat, el president de l'òrgan pot emetre un vot de qualitat.
	\item En cas que la suma dels vots en blanc i en contra superi la dels vots a favor, es pot sol·licitar la repetició de la votació. En aquest cas, la votació ha de ser secreta si ho sol·licita, com a mínim, un dels assistents.
	\item La votació ha de ser secreta sempre que es tracti d'acords que afectin a persones, o bé quan ho sol·licita el president de l'òrgan, o bé el 20\% dels assistents a la sessió.
	\item No es poden prendre acords que corresponguin al delegat de centre, al secretari o al tresorer si aquests no han pogut assistir a la sessió.
\end{enumerate}

\subsubsection{Actes i publicació dels acords}\label{art:actes}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item Tots els acords adoptats tenen validesa immediata i han de constar en una acta, que ha de ser aprovada a la reunió següent de l'òrgan col·legiat i que ha de signar el secretari, amb el vistiplau del president de l'òrgan.
	\item A l'acta s'hi ha de fer constar:
	\begin{itemize}
		\item L'ordre del dia de la reunió, el lloc i el temps en què s'ha fet.
		\item La llista d'assistents.
		\item El punts principals de les deliberacions i els continguts dels acords adoptats.
		\item Les actuacions que, segons el que preveu el reglament, s'han de reflectir a l'acta.
		\item El sentit dels vots i, si algun membre ho demana, una explicació succinta de la seva intervenció.
		\item Les propostes sotmeses a votació i el resultat obtingut.
		\item Tot allò que es demani explícitament que consti en acta.
	\end{itemize}
	\item Així mateix, els acords dels òrgans col·legiats s'han de publicar a l'Atenea de la DAT. En la publicació dels acords sempre s'ha de respectar i protegir els drets i les llibertats de les persones pel que fa al tractament de les seves dades personals, de conformitat amb la Llei orgànica 3/2018, de 5 de desembre, de protecció de dades de caràcter personal i garantia dels drets digitals, el Reglament (UE) 2016/679 del Parlament Europeu i del Consell, el Reglament general de protecció de dades (RGPD) i la resta de normativa que li és aplicable.
\end{enumerate}

\subsection{El Ple}
\subsubsection{Naturalesa i composició}
El Ple és l'òrgan superior de representació de la Delegació d'estudiants del centre. Formen part del Ple tots els membres de la Delegació.

El Ple està format per:
\begin{enumerate}[a)]
	\item El delegat de centre, que n'és el president.
	\item El secretari de la Delegació, que n'és el secretari.
	\item Tots els altres membres de la Delegació.
\end{enumerate}

\subsubsection{Funcions}
El Ple exerceix les següents funcions:
\begin{enumerate}[a)]
	\item Les funcions definides a l'Article \ref{art:funcions} d'aquest Reglament.
	\item Elegir i cessar el delegat de centre.
	\item Crear i dissoldre les comissions que consideri oportunes amb les finalitats i atribucions que el mateix Ple decideixi.
	\item Aprovar el Reglament de funcionament de la Delegació.
	\item Proposar iniciatives, aspiracions i manifestar la seva opinió sobre problemes que afectin la comunitat universitària o el conjunt de la societat en general.
\end{enumerate}

\subsubsection{Delegació de funcions}
El Ple pot delegar a les comissions les seves funcions. Tanmateix, no són delegables:
\begin{enumerate}[a)]
	\item L'elecció i el cessament del delegat de centre.
	\item L'aprovació del Reglament de la Delegació.
	\item L'aprovació del Pressupost anual i el tancament de l'exercici anterior
\end{enumerate}

\subsubsection{Sessions}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item La convocatòria ordinària del Ple s'ha de trametre, com a mínim, amb cinc dies hàbils d'antelació. La convocatòria ha d'especificar el lloc o l'adreça d'accés als documents que corresponen a l'ordre del dia, que s'han de donar a conèixer juntament amb la convocatòria.
	\item El Ple es reuneix en sessió ordinària, com a mínim, una vegada al quadrimestre.
	\item El Ple es reuneix en sessió extraordinària en els termes regulats a l'Article \ref{art:extraordinaries} d'aquest Reglament.
	\item Hi poden assistir, amb veu però sense vot, els membres de la UPC que siguin convidats pel president de l'òrgan.
\end{enumerate}

\subsubsection{Funcionament}
S'apliquen l'Article \ref{art:convocatories} i l'Article \ref{art:acords} d'aquest Reglament pel que fa a la convocatòria i adopció d'acords.

\subsection{La Comissió Permanent}
\subsubsection{Naturalesa i composició}
La Comissió Permanent és l'òrgan executiu i de representació permanent del Ple.

La Comissió Permanent està formada per:
\begin{enumerate}[a)]
	\item El delegat de centre, que n'és el president.
	\item El secretari de la Delegació, que n'és el secretari.
	\item Els sotsdelegats de centre.
	\item El tresorer.
	\item Vuit membres escollits per i entre els membres del Ple.
	\item Els estudiants que formen part de la Comissió Permanent de l'ETSETB.
\end{enumerate}

\subsubsection{Funcions}
La Comissió Permanent exerceix les següents funcions:
\begin{enumerate}[a)]
	\item Les funcions definides a l'Article 3 d'aquest Reglament.
	\item Aprovar la creació i/o dissolució, quan s'escaigui, de les grups de treball que es considerin convenients.
	\item Escollir i revocar els membres dels grups de treball creats per la Comissió Permanent.
	\item Proposar els membres de les comissions de l'ETSETB representants de l'estudiantat.
	\item Elaborar una proposta per a la gestió dels recursos econòmics de la Delegació, per a la seva posterior aprovació per part del Ple.
	\item Les funcions indicades a l'Article 21 del Reglament de l'ETSETB.
	\item Totes les funcions que li encomani el Ple de la delegació.
\end{enumerate}

\subsubsection{Mandat}
El mandat de la Comissió Permanent és quadrimestral.

\subsubsection{Sessions}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item La Comissió Permanent es reuneix, com a mínim, un cop al mes.
	\item La Comissió Permanent es reuneix en sessió extraordinària en els termes regulats a l'Article \ref{art:extraordinaries} d'aquest Reglament.
	\item Hi poden assistir, amb veu però sense vot, els membres de la UPC que siguin convidats pel president de l'òrgan.
\end{enumerate}

\subsubsection{Funcionament}
Pel funcionament de la Comissió Permanent s'apliquen l'Article \ref{art:convocatories} i l'Article \ref{art:acords} d'aquest Reglament.

\subsection{El delegat de centre}
\subsubsection{Naturalesa}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item D'acord amb l'Article 99 dels Estatuts de la UPC el delegat de centre exerceix la funció de portaveu de la Delegació i la màxima representació dels estudiants del seu centre.
	\item El delegat de centre té l'assistència d'un equip integrat pel secretari, el tresorer i els sotsdelegats de centre.
\end{enumerate}

\subsubsection{Funcions}
El delegat de centre té les funcions que li assignen els Estatuts de la UPC i el Reglament d'organització i funcionament de l'Escola.

El delegat de centre també té les següents funcions:
\begin{enumerate}[a)]
	\item Vetllar pel compliment d'aquest Reglament i el bon funcionament de la Delegació.
	\item Nomenar i destituir els sotsdelegats, el secretari i el tresorer.
	\item Convocar i presidir les reunions del Ple i de la Comissió Permanent.
	\item Convocar eleccions a delegat de centre.
\end{enumerate}

\subsubsection{Elecció}
El Ple de la delegació elegeix el delegat de centre entre els membres que formen part del Ple.

Per a l'elecció del delegat de centre s'aplica el procediment previst per a l'elecció de director de departament, regulat al Capítol 5 del Títol IV del Reglament electoral de la UPC.

\subsubsection{Mandat}
El mandat és el que designa el Reglament d'organització i funcionament de l'ETSETB en l'Article 37.

\subsubsection{Cessament}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item El Ple de la delegació pot cessar el delegat de centre.
	\item La proposta de cessament l'ha de presentar, com a mínim, un terç dels membres del Ple. La proposta ha d'incloure el calendari electoral d'aplicació.
	\item L'aprovació del cessament requereix el vot favorable de dos terços dels membres del Ple.
	\item Si la proposta de cessament no s'aprova, els signataris no en poden presentar una altra fins al cap de 6 mesos.
	\item Si el Ple n'aprova el cessament, el Ple convoca eleccions de forma immediata i el delegat de centre cessa en les seves funcions.
\end{enumerate}


\subsection{Els sotsdelegats de centre}
\subsubsection{Nomenament i cessament}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item El delegat de centre nomena i destitueix els sotsdelegats d'entre els membres de la delegació i els assigna funcions, sense perjudici de les funcions que aquest reglament els atribueixi.
	\item El delegat de centre ha de notificar el nomenament i cessament de sotsdelegats de centre al Ple.
	\item Els sotsdelegats cessen en el moment en què el nou delegat de centre pren possessió del càrrec.
	\item El nombre de sotsdelegats de centre no pot ser superior a 5, excepte que el Ple ho autoritzi. Aquesta autorització requereix un quòrum de participació de la meitat més un dels membres del Ple. Aquesta autorització serà vigent durant el mandat del delegat de centre.
\end{enumerate}

\subsubsection{Funcions}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item Corresponen als sotsdelegats de centre les funcions següents:
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Assistir al delegat de centre en les seves funcions.
		\item Exercir les funcions que els delegui el delegat de centre.
	\end{enumerate}
	\item En cas d'absència, malaltia, vacant, revocació, empresonament o defunció del delegat de centre n'assumeix les funcions el sotsdelegat de centre que el delegat de centre ha designat, o, si no hi ha cap designació, el sotsdelegat de centre que té un nomenament més antic, seguint un ordre decreixent d'edat entre els nomenats en la mateixa data.
\end{enumerate}

\subsection{El secretari}
\subsubsection{Naturalesa i funcions}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item El secretari gestiona i custodia la documentació, comunicació i actes de la delegació, i dona fe dels acords presos.
	\item El secretari també actua com a secretari del Ple i de la Comissió Permanent.
	\item El delegat de centre designa el secretari i ho notifica al Ple.
	\item El secretari cessa en el moment en què el delegat de centre és cessat i continua en funcions fins que el nou secretari pren possessió del càrrec.	
\end{enumerate}

\subsection{El tresorer}
\subsubsection{Naturalesa i funcions}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item El tresorer gestiona el pressupost que té assignat la Delegació.
	\item El delegat de centre designa el tresorer i ho notifica al Ple.
	\item El tresorer cessa en el moment en què el delegat de centre és cessat i continua en funcions fins que el nou tresorer pren possessió del càrrec.
\end{enumerate}
\newpage

\section{Aprovació i modificació del Reglament de la Delegació}
\subsubsection{Titulars de la iniciativa}
Poden promoure la proposta de modificació d'aquest reglament:
\begin{enumerate}[a)]
	\item El delegat de centre de l'ETSETB.
	\item Un mínim del 30\% dels membres del Ple.
\end{enumerate}

\subsubsection{Procediment}
\begin{enumerate}[\thesubsubsection.1]
	\item La proposta de modificació del reglament de funcionament ha d'anar acompanyada d'un escrit de motivació i ha d'incloure el text de modificació proposat.
	\item L'aprovació de la proposta de modificació d'aquest reglament requereix un quòrum de participació de dues terceres parts del nombre d'assistents al Ple on s'ha proposat la modificació i el vot favorable, com a mínim, de la meitat més un dels vots vàlids emesos.
	\item Un cop aprovada la proposta, l'expedient es tramet a la Junta del centre docent perquè l'aprovi, si escau.
\end{enumerate}
\newpage

\section*{Disposicions addicionals}
\addcontentsline{toc}{section}{Disposicions addicionals}

\subsubsection*{Disposició addicional primera. Gènere}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Disposició addicional primera. Gènere}
Les referències a persones fetes en aquest reglament o altres documents de la Delegació s'entenen referides a persones de qualsevol identitat de gènere, excepte si s'indica explícitament el contrari.

\subsubsection*{Disposició addicional segona. Llengua}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Disposició addicional segona. Llengua}
La llengua d'ús habitual de la Delegació és el català. Per aquest motiu, els documents, comunicats i altres tràmits de la Delegació han de ser en català.

\section*{Disposicions finals}
\addcontentsline{toc}{section}{Disposicions finals}
\subsubsection*{Disposició final única. Facultativa}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Disposició final única. Facultativa}
Es faculta la secretaria de la Delegació a realitzar les modificacions de forma pertinents per la correcta cohesió del text i la seva adaptació a la identitat gràfica establerta per la Delegació, i a la realització i publicació del text consolidat d'aquest reglament.

\end{document}
